[
{
    "fields": {
        "body": "Le Capitole du Libre se tiendra les **samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015** \u00e0 L'ENSEEIHT \u00e0 Toulouse. \r\n\r\nPlusieurs conf\u00e9rences et ateliers se d\u00e9roulent tout le week-end, autour de th\u00e9matiques aussi bien grand public que plus techniques.\r\n\r\nL'appel \u00e0 conf\u00e9rence et ateliers sortira bient\u00f4t et couvrira toutes ces th\u00e9matiques.\r\n\r\n<div class=\"thematiques row\">\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Grand public</h3>\r\n    <p>Pour d\u00e9couvrir l'\u00e9cosyst\u00e8me du logiciel libre.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Enjeux du libre</h3>\r\n    <p>Qu'est-ce que le libre transforme dans notre soci\u00e9t\u00e9.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>l\u2019Internet libre</h3>\r\n    <p>Autoh\u00e9bergement, s\u00e9curit\u00e9 et vie priv\u00e9e sur l\u2019Internet.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Culture libre et multimedia</h3>\r\n      <p>Les arts et la culture libres, la MAO, la vid\u00e9o.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Poste de travail</h3>\r\n    <p>Environnement de travail, bureautique, utilitaires.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Technique</h3>\r\n    <p>D\u00e9veloppement, bases de donn\u00e9es, pour la beaut\u00e9 du code.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>DevOps</h3>\r\n    <p>Inaugur\u00e9e en 2014, sera renouvel\u00e9e et abordera Docker, le cloud libre.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Internet Of Things &amp; Do It Yourself</h3>\r\n    <p>(re)d\u00e9couverte des Arduino, Raspberry Pi, objets connect\u00e9s.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Technologies Web</h3>\r\n    <p>NodeJS, ReactJS, AngularJS, le Web change tous les jours.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>Animation 2D &amp; 3D</h3>\r\n    <p>Blender, Krita, Gimp, Inkscape, Synfig, la r\u00e9alisation d\u2019\u0153uvres artistiques avec\r\ndes outils libres.</p></div></div>\r\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\r\n  <div class=\"thumbnail\">\r\n    <h3>AkademyFR</h3>\r\n    <p>Le rendez-vous de la communaut\u00e9 francophone de KDE et de Qt.</p></div></div>\r\n</div>\r\n\r\n\r\n## \u00c9v\u00e9nements h\u00e9berg\u00e9s\r\n\r\n<h3>Akademy-fr</h3>\r\n<p>KDE est une communaut\u00e9 internationale produisant un ensemble d\u2019applications\r\nmulti-plateformes et notamment un environnement de bureau nomm\u00e9 Plasma\r\nDesktop.</p>\r\n<p>Le but de l\u2019Akademy-fr est d\u2019am\u00e9liorer la promotion de KDE au niveau de la\r\nFrance, \u00e0 l\u2019aide de conf\u00e9rences en fran\u00e7ais et d\u2019ateliers orient\u00e9s contribution.</p>\r\n<p><a href=\"/akademy-fr\">En savoir plus</a></p>\r\n\r\nSi votre communaut\u00e9 souhaite se r\u00e9unir \u00e0 l'occasion de cet \u00e9v\u00e9nement, <a href=\"mailto:contact@capitoledulibre.org\">\u00e9crivez-nous</a> !\r\n    Comme pour **AkademyFR**, nous avons la possibilit\u00e9 de vous mettre \u00e0 disposition des salles pour des conf\u00e9rences et des ateliers et vous accueillir en tant qu'\u00e9v\u00e9nement h\u00e9berg\u00e9.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2015-07-04T14:49:41.525Z",
        "created": "2014-06-30T03:30:00Z",
        "_body_rendered": "<p>Le Capitole du Libre se tiendra les <strong>samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015</strong> \u00e0 L'ENSEEIHT \u00e0 Toulouse. </p>\n<p>Plusieurs conf\u00e9rences et ateliers se d\u00e9roulent tout le week-end, autour de th\u00e9matiques aussi bien grand public que plus techniques.</p>\n<p>L'appel \u00e0 conf\u00e9rence et ateliers sortira bient\u00f4t et couvrira toutes ces th\u00e9matiques.</p>\n<div class=\"thematiques row\">\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Grand public</h3>\n    <p>Pour d\u00e9couvrir l'\u00e9cosyst\u00e8me du logiciel libre.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Enjeux du libre</h3>\n    <p>Qu'est-ce que le libre transforme dans notre soci\u00e9t\u00e9.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>l\u2019Internet libre</h3>\n    <p>Autoh\u00e9bergement, s\u00e9curit\u00e9 et vie priv\u00e9e sur l\u2019Internet.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Culture libre et multimedia</h3>\n      <p>Les arts et la culture libres, la MAO, la vid\u00e9o.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Poste de travail</h3>\n    <p>Environnement de travail, bureautique, utilitaires.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Technique</h3>\n    <p>D\u00e9veloppement, bases de donn\u00e9es, pour la beaut\u00e9 du code.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>DevOps</h3>\n    <p>Inaugur\u00e9e en 2014, sera renouvel\u00e9e et abordera Docker, le cloud libre.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Internet Of Things &amp; Do It Yourself</h3>\n    <p>(re)d\u00e9couverte des Arduino, Raspberry Pi, objets connect\u00e9s.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Technologies Web</h3>\n    <p>NodeJS, ReactJS, AngularJS, le Web change tous les jours.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>Animation 2D &amp; 3D</h3>\n    <p>Blender, Krita, Gimp, Inkscape, Synfig, la r\u00e9alisation d\u2019\u0153uvres artistiques avec\ndes outils libres.</p></div></div>\n<div class=\"col-xs-6 col-sm-4 col-md-3\">\n  <div class=\"thumbnail\">\n    <h3>AkademyFR</h3>\n    <p>Le rendez-vous de la communaut\u00e9 francophone de KDE et de Qt.</p></div></div>\n</div>\n\n<h2>\u00c9v\u00e9nements h\u00e9berg\u00e9s</h2>\n<h3>Akademy-fr</h3>\n\n<p>KDE est une communaut\u00e9 internationale produisant un ensemble d\u2019applications\nmulti-plateformes et notamment un environnement de bureau nomm\u00e9 Plasma\nDesktop.</p>\n\n<p>Le but de l\u2019Akademy-fr est d\u2019am\u00e9liorer la promotion de KDE au niveau de la\nFrance, \u00e0 l\u2019aide de conf\u00e9rences en fran\u00e7ais et d\u2019ateliers orient\u00e9s contribution.</p>\n\n<p><a href=\"/akademy-fr\">En savoir plus</a></p>\n\n<p>Si votre communaut\u00e9 souhaite se r\u00e9unir \u00e0 l'occasion de cet \u00e9v\u00e9nement, <a href=\"mailto:contact@capitoledulibre.org\">\u00e9crivez-nous</a> !\n    Comme pour <strong>AkademyFR</strong>, nous avons la possibilit\u00e9 de vous mettre \u00e0 disposition des salles pour des conf\u00e9rences et des ateliers et vous accueillir en tant qu'\u00e9v\u00e9nement h\u00e9berg\u00e9.</p>",
        "title": "Th\u00e9matiques des conf\u00e9rences et ateliers",
        "publish_date": "2014-06-30T03:29:28Z",
        "path": "thematiques/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 1
},
{
    "fields": {
        "body": "<div class=\"row\">\r\n\r\n<div class=\"col-xs-12 col-md-8 well\">\r\n<p>Le Capitole du Libre fait venir des intervenants parfois de tr\u00e8s loin, et nous tenons \u00e0 ce que l\u2019acc\u00e8s aux conf\u00e9rences et aux ateliers soit gratuit et ouvert \u00e0 tous.</p>\r\n<p>Pour cela, <strong>nous remercions nos sponsors pour le soutien qu\u2019ils apportent \u00e0 cette manifestation</strong>. Certaines entreprises soutiennent le Capitole du Libre depuis le d\u00e9but ou presque : <a href=\"http://www.kdab.com/\" title=\"KDAB\">KDAB</a>, <a href=\"http://www.makina-corpus.com/\" title=\"Makina Corpus\">Makina Corpus</a>, <a href=\"http://www.objectif-libre.com/\" title=\"Objectif Libre\">Objectif Libre</a> et <a href=\"http://www.solulibre.com/\" title=\"Solulibre\">Solulibre</a>.</p>\r\n<p>Voir la liste compl\u00e8te des <a href=\"http://2013.capitoledulibre.org/sponsors.html\" title=\"Sponsors 2013\">sponsors 2013</a>.</p>\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"col-xs-12 col-md-4\">\r\n<h2>Organisation</h2>\r\n<div class=\"pull-right\" id=\"toulibre\">\r\n<!--<h3 class=\"text-hide\">Toulibre</h3>-->\r\n<a href=\"http://toulibre.org\" target=\"_blank\"><img class\"logo img-responsive\" width=\"180\" src=\"/files/5/logo-toulibre.svg\" alt=\"logo Toulibre\" /></a>\r\n</div>\r\n<p>L\u2019association <a href=\"http://toulibre.org\" title=\"Toulibre\">Toulibre</a> organise cet \u00e9v\u00e9nement annuel, avec la participation active des clubs \u00e9tudiants de l\u2019ENSEEIHT :<a href=\"http://tvn7.fr/\" target=\"_blank\" title=\"TVn7\">TVn7</a>, <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/net7/\" target=\"_blank\">Net7</a>\r\net <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/animation/\" target=\"_blank\" title=\"CAN7\">CAN7</a>.</p>\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"col-xs-2 col-md-1\">\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/net7/\"><img alt=\"Net7\" class=\"logo img-responsive\" src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/logo_net7.png\"></a>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-xs-2 col-md-1\">\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://www.tvn7.fr\"><img alt=\"TVn7\" class=\"logo img-responsive\" src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/logo_tvn7.png\"></a>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-xs-2 col-md-1\">\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/animation/\"><img alt=\"CAn7\" class=\"logo img-responsive\" src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/logo_can7.png\"></a>\r\n</div>\r\n<!--\r\n<div class=\"col-xs-2 col-md-2\">\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://veezual.fr/\"><img alt=\"Veezual\" class=\"logo img-responsive\" src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/veezual.png\"></a>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-xs-2 col-md-2\">\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://vigisys.fr/\"><img alt=\"Vigisys\" class=\"logo img-responsive\" src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/vigisys.png\"></a>\r\n</div>-->\r\n\r\n<!--\r\n<div class=\"col-xs-6 col-md-4\" id=\"solibre\">\r\n<h3 class=\"text-hide\">Solibre</h3>\r\n<a href=\"http://toulibre.org\" target=\"_blank\"><img class\"logo img-responsive\" src=\"/files/8/logo-solibre.png\" alt=\"logo Solibre\" /></a>\r\n</div>-->\r\n\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-xs-12 col-sm-6\">\r\n<h2><small>Partenaires</small> Institutionnels</h2>\r\n<!--\r\n<div class=\"col-xs-6\" id=\"mairie-de-toulouse\">\r\n<h3 class=\"text-hide\">Mairie de Toulouse</h3>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://www.toulouse.fr/\" target=\"_blank\"><img alt=\"Mairie de Toulouse\" class=\"logo img-responsive\" src=\"/files/9/logo-mairie-toulouse.svg\"></a>\r\n</div>-->\r\n<div class=\"col-xs-6\" id=\"enseeiht\">\r\n<h3 class=\"text-hide\">ENSEEIHT</h3>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://www.enseeiht.fr\" target=\"_blank\"><img alt=\"ENSEIHT\" class=\"logo img-responsive\" src=\"/files/6/inpn7logo.svg\"></a>\r\n</div>\r\n\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"col-xs-12 col-sm-6\">\r\n<h2><small>Partenaires</small> Communication</h2>\r\n\r\n<div class=\"col-xs-6\" id=\"enseeiht\">\r\n<h3 class=\"text-hide\">Linux Magazine</h3>\r\n<p>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"http://boutique.ed-diamond.com/\" target=\"_blank\"><img alt=\"Linux Mag\" class=\"logo img-responsive\" src=\"/files/10/logo-edition-diamonds.png\"></a></p>\r\n</div>\r\n\r\n</div>\r\n\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Pourquoi sponsoriser le Capitole du Libre</h2>\r\n<p>Le Capitole du Libre a regroup\u00e9 plus de 700 participants en 2013 et, gr\u00e2ce \u00e0 sa notori\u00e9t\u00e9 grandissante et \u00e0 des nouveaut\u00e9s pr\u00e9vues cette ann\u00e9e, nous esp\u00e9rons encore plus de personnes pour l\u2019\u00e9dition 2014.</p>\r\n<p>Devenir sponsors de \u00ab Capitole du Libre \u00bb, c\u2019est :</p>\r\n<ul>\r\n<li>Valoriser votre image de marque en tant qu\u2019utilisateurs de Logiciels Libres, aussi bien aupr\u00e8s des communaut\u00e9s que du grand public,</li>\r\n<li>Cr\u00e9er des liens de proximit\u00e9 avec les communaut\u00e9s,</li>\r\n<li>Participer \u00e0 la diffusion du libre vers un large public,</li>\r\n<li>Contribuer au mouvement du libre,</li>\r\n<li>Apporter de la visibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale gr\u00e2ce \u00e0 une campagne de communication d\u00e9di\u00e9e.</li>\r\n</ul>\r\n<p>Affiches, flyers, articles dans la presse grand public et sp\u00e9cialis\u00e9e, interview sur des radios locales/nationales et r\u00e9seaux sociaux permettront de relayer tr\u00e8s largement l\u2019information sur cet \u00e9v\u00e9nement.</p>\r\n\r\n<a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/dossier_sponsoring.pdf\" alt=\"Dossier de partenariat\" class=\"btn btn-primary\">T\u00e9l\u00e9charger le dossier de sponsoring</a>\r\n</div>\r\n\r\n</div>\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-10-01T21:24:40Z",
        "created": "2014-06-30T03:30:32Z",
        "_body_rendered": "<div class=\"row\">\n\n<div class=\"col-xs-12 col-md-8 well\">\n<p>Le Capitole du Libre fait venir des intervenants parfois de tr\u00e8s loin, et nous tenons \u00e0 ce que l\u2019acc\u00e8s aux conf\u00e9rences et aux ateliers soit gratuit et ouvert \u00e0 tous.</p>\n<p>Pour cela, <strong>nous remercions nos sponsors pour le soutien qu\u2019ils apportent \u00e0 cette manifestation</strong>. Certaines entreprises soutiennent le Capitole du Libre depuis le d\u00e9but ou presque : <a href=\"http://www.kdab.com/\" title=\"KDAB\">KDAB</a>, <a href=\"http://www.makina-corpus.com/\" title=\"Makina Corpus\">Makina Corpus</a>, <a href=\"http://www.objectif-libre.com/\" title=\"Objectif Libre\">Objectif Libre</a> et <a href=\"http://www.solulibre.com/\" title=\"Solulibre\">Solulibre</a>.</p>\n<p>Voir la liste compl\u00e8te des <a href=\"http://2013.capitoledulibre.org/sponsors.html\" title=\"Sponsors 2013\">sponsors 2013</a>.</p>\n</div>\n\n<div class=\"col-xs-12 col-md-4\">\n<h2>Organisation</h2>\n<div class=\"pull-right\" id=\"toulibre\">\n\n<a href=\"http://toulibre.org\" target=\"_blank\"><img width=\"180\" alt=\"logo Toulibre\" src=\"/files/5/logo-toulibre.svg\"/></a>\n</div>\n<p>L\u2019association <a href=\"http://toulibre.org\" title=\"Toulibre\">Toulibre</a> organise cet \u00e9v\u00e9nement annuel, avec la participation active des clubs \u00e9tudiants de l\u2019ENSEEIHT :<a href=\"http://tvn7.fr/\" target=\"_blank\" title=\"TVn7\">TVn7</a>, <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/net7/\" target=\"_blank\">Net7</a>\net <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/animation/\" target=\"_blank\" title=\"CAN7\">CAN7</a>.</p>\n</div>\n\n<div class=\"col-xs-2 col-md-1\">\n<a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/net7/\" class=\"reference external image-reference\"><img src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/logo_net7.png\" alt=\"Net7\" class=\"logo img-responsive\"/></a>\n</div>\n<div class=\"col-xs-2 col-md-1\">\n<a href=\"http://www.tvn7.fr\" class=\"reference external image-reference\"><img src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/logo_tvn7.png\" alt=\"TVn7\" class=\"logo img-responsive\"/></a>\n</div>\n<div class=\"col-xs-2 col-md-1\">\n<a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/animation/\" class=\"reference external image-reference\"><img src=\"http://2013.capitoledulibre.org/logos/logo_can7.png\" alt=\"CAn7\" class=\"logo img-responsive\"/></a>\n</div>\n\n\n\n\n</div>\n\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-xs-12 col-sm-6\">\n<h2><small>Partenaires</small> Institutionnels</h2>\n\n<div class=\"col-xs-6\" id=\"enseeiht\">\n<h3 class=\"text-hide\">ENSEEIHT</h3>\n<a href=\"http://www.enseeiht.fr\" class=\"reference external image-reference\" target=\"_blank\"><img src=\"/files/6/inpn7logo.svg\" alt=\"ENSEIHT\" class=\"logo img-responsive\"/></a>\n</div>\n\n</div>\n\n<div class=\"col-xs-12 col-sm-6\">\n<h2><small>Partenaires</small> Communication</h2>\n\n<div class=\"col-xs-6\" id=\"enseeiht\">\n<h3 class=\"text-hide\">Linux Magazine</h3>\n<p>\n<a href=\"http://boutique.ed-diamond.com/\" class=\"reference external image-reference\" target=\"_blank\"><img src=\"/files/10/logo-edition-diamonds.png\" alt=\"Linux Mag\" class=\"logo img-responsive\"/></a></p>\n</div>\n\n</div>\n\n<p/></div>\n<div class=\"row\"><p/>\n<div class=\"col-md-12\">\n<h2>Pourquoi sponsoriser le Capitole du Libre</h2>\n<p>Le Capitole du Libre a regroup\u00e9 plus de 700 participants en 2013 et, gr\u00e2ce \u00e0 sa notori\u00e9t\u00e9 grandissante et \u00e0 des nouveaut\u00e9s pr\u00e9vues cette ann\u00e9e, nous esp\u00e9rons encore plus de personnes pour l\u2019\u00e9dition 2014.</p>\n<p>Devenir sponsors de \u00ab Capitole du Libre \u00bb, c\u2019est :</p>\n<ul>\n<li>Valoriser votre image de marque en tant qu\u2019utilisateurs de Logiciels Libres, aussi bien aupr\u00e8s des communaut\u00e9s que du grand public,</li>\n<li>Cr\u00e9er des liens de proximit\u00e9 avec les communaut\u00e9s,</li>\n<li>Participer \u00e0 la diffusion du libre vers un large public,</li>\n<li>Contribuer au mouvement du libre,</li>\n<li>Apporter de la visibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale gr\u00e2ce \u00e0 une campagne de communication d\u00e9di\u00e9e.</li>\n</ul>\n<p>Affiches, flyers, articles dans la presse grand public et sp\u00e9cialis\u00e9e, interview sur des radios locales/nationales et r\u00e9seaux sociaux permettront de relayer tr\u00e8s largement l\u2019information sur cet \u00e9v\u00e9nement.</p>\n\n<a alt=\"Dossier de partenariat\" href=\"http://2014.capitoledulibre.org/dossier_sponsoring.pdf\" class=\"btn btn-primary\">T\u00e9l\u00e9charger le dossier de sponsoring</a>\n</div>\n\n</div>",
        "title": "Partenaires",
        "publish_date": "2014-06-30T03:30:00Z",
        "path": "partenariat/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 2
},
{
    "fields": {
        "body": "**Le Capitole du Libre** est un \u00e9v\u00e9nement consacr\u00e9 au _Logiciel Libre_ en\r\nparticulier, et au libre en g\u00e9n\u00e9ral. Il est orient\u00e9 \u00e0 la fois vers le\r\ngrand public et le public sp\u00e9cialis\u00e9.\r\n\r\nCet \u00e9v\u00e9nement autour du Logiciel Libre a lieu tous les ans fin novembre \u00e0 l'[ENSEEIHT](http://www.enseeiht.fr/ \"ENSEEIHT\"), l'entr\u00e9e est libre et gratuite.\r\n\r\nCette ann\u00e9e il se d\u00e9roulera les **vendredi 14, samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015**.\r\n\r\nLes journ\u00e9es du 15 et 16 novembre sont organis\u00e9es par [Toulibre](http://toulibre.org \"Toulibre\"), association d'utilisatrices et utilisateurs de Logiciels Libres. Un [appel \u00e0 conf\u00e9rences et ateliers](http://2014.capitoledulibre.org/propositions/ \"Appel \u00e0 propositions\"), pour ces 2 journ\u00e9es, est ouvert **jusqu'au 15 septembre**.\r\n\r\nLa journ\u00e9e du 14 novembre, \u00e0 destination des professionnels, est organis\u00e9e par [SoLibre](http://solibre.fr \"Solibre\"), association d'entreprises du Libre \u00e0 Toulouse.\r\n\r\nCet \u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 par l'association <a href=\"http://toulibre.org/\" target=\"_blank\">Toulibre</a>,\r\navec la participation active des clubs \u00e9tudiants de l'ENSEEIHT : <a href=\"http://tvn7.fr/\" target=\"_blank\" title=\"TVn7\">TVn7</a>, <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/net7/\" target=\"_blank\">Net7</a>\r\net <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/animation/\" target=\"_blank\" title=\"CAN7\">CAN7</a>.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-07-19T22:34:55Z",
        "created": "2014-06-30T03:31:22Z",
        "_body_rendered": "<p><strong>Le Capitole du Libre</strong> est un \u00e9v\u00e9nement consacr\u00e9 au <em>Logiciel Libre</em> en\nparticulier, et au libre en g\u00e9n\u00e9ral. Il est orient\u00e9 \u00e0 la fois vers le\ngrand public et le public sp\u00e9cialis\u00e9.</p>\n<p>Cet \u00e9v\u00e9nement autour du Logiciel Libre a lieu tous les ans fin novembre \u00e0 l'<a href=\"http://www.enseeiht.fr/\" title=\"ENSEEIHT\">ENSEEIHT</a>, l'entr\u00e9e est libre et gratuite.</p>\n<p>Cette ann\u00e9e il se d\u00e9roulera les <strong>vendredi 14, samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015</strong>.</p>\n<p>Les journ\u00e9es du 15 et 16 novembre sont organis\u00e9es par <a href=\"http://toulibre.org\" title=\"Toulibre\">Toulibre</a>, association d'utilisatrices et utilisateurs de Logiciels Libres. Un <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/propositions/\" title=\"Appel \u00e0 propositions\">appel \u00e0 conf\u00e9rences et ateliers</a>, pour ces 2 journ\u00e9es, est ouvert <strong>jusqu'au 15 septembre</strong>.</p>\n<p>La journ\u00e9e du 14 novembre, \u00e0 destination des professionnels, est organis\u00e9e par <a href=\"http://solibre.fr\" title=\"Solibre\">SoLibre</a>, association d'entreprises du Libre \u00e0 Toulouse.</p>\n<p>Cet \u00e9v\u00e9nement est organis\u00e9 par l'association <a href=\"http://toulibre.org/\" target=\"_blank\">Toulibre</a>,\navec la participation active des clubs \u00e9tudiants de l'ENSEEIHT : <a href=\"http://tvn7.fr/\" target=\"_blank\" title=\"TVn7\">TVn7</a>, <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/net7/\" target=\"_blank\">Net7</a>\net <a href=\"http://www.bde.enseeiht.fr/clubs/animation/\" target=\"_blank\" title=\"CAN7\">CAN7</a>.</p>",
        "title": "\u00c0 propos",
        "publish_date": "2014-06-30T03:30:32Z",
        "path": "a-propos/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 3
},
{
    "fields": {
        "body": "Photos banni\u00e8re\r\n\r\n- Logo : _Alex Druhet_\r\n- Conf\u00e9rence dans l'amphi, Wikipedia : _Guillaume Paumier_, CC-By 2.0\r\n- Lunettes Imprimante 3D, objets 3D,  : photo _Julien Buabent_\r\n- Wiki Loves Monuments : photo _Pierre-Selim_,  CC-By 2.0\r\n- bac \u00e0 sable Sciences Animation, Atelier, J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann et Benjamin Bayart : photos _Fabien Levac_\r\n- b\u00e9n\u00e9voles : photo _Ludovic Hirliman_, CC-By-SA 2.0\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-07-07T04:14:19Z",
        "created": "2014-06-30T22:04:25Z",
        "_body_rendered": "<p>Photos banni\u00e8re</p>\n<ul>\n<li>Logo : <em>Alex Druhet</em></li>\n<li>Conf\u00e9rence dans l'amphi, Wikipedia : <em>Guillaume Paumier</em>, CC-By 2.0</li>\n<li>Lunettes Imprimante 3D, objets 3D,  : photo <em>Julien Buabent</em></li>\n<li>Wiki Loves Monuments : photo <em>Pierre-Selim</em>,  CC-By 2.0</li>\n<li>bac \u00e0 sable Sciences Animation, Atelier, J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann et Benjamin Bayart : photos <em>Fabien Levac</em></li>\n<li>b\u00e9n\u00e9voles : photo <em>Ludovic Hirliman</em>, CC-By-SA 2.0</li>\n</ul>",
        "title": "Cr\u00e9dits",
        "publish_date": "2014-06-30T22:02:21Z",
        "path": "credits/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 4
},
{
    "fields": {
        "body": "\r\n## Cr\u00e9dits\r\n\r\nPhotos banni\u00e8re\r\n\r\n- Logo : _Alex Druhet_\r\n- Conf\u00e9rence dans l'amphi, Wikipedia : _Guillaume Paumier_, CC-By 2.0\r\n- Lunettes Imprimante 3D, objets 3D,  : photo _Julien Buabent_\r\n- Wiki Loves Monuments : photo _Pierre-Selim_,  CC-By 2.0\r\n- bac \u00e0 sable Sciences Animation, Atelier, J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann et Benjamin Bayart : photos _Fabien Levac_\r\n- b\u00e9n\u00e9voles : photo _Ludovic Hirliman_, CC-By-SA 2.0\r\n\r\n## H\u00e9bergement\r\n\r\nLe site capitoledulibre.org est h\u00e9berg\u00e9 en France, par l'association [tetaneutral.net](http://tetaneutral.net/ \"Tetaneutral.net\"):\r\n\r\n    Association tetaneutral.net\r\n    c/o Laurent GUERBY\r\n    10 chemin Tricou\r\n    31200 TOULOUSE\r\n\r\nCe site est \u00e9dit\u00e9 par l'association [Toulibre](http://toulibre.org/ \"Toulibre\"):\r\n\r\n    Association Toulibre,\r\n    57, rue Labat de Savignac,\r\n    31500 Toulouse\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-07-19T22:35:31Z",
        "created": "2014-06-30T22:05:38Z",
        "_body_rendered": "<h2>Cr\u00e9dits</h2>\n<p>Photos banni\u00e8re</p>\n<ul>\n<li>Logo : <em>Alex Druhet</em></li>\n<li>Conf\u00e9rence dans l'amphi, Wikipedia : <em>Guillaume Paumier</em>, CC-By 2.0</li>\n<li>Lunettes Imprimante 3D, objets 3D,  : photo <em>Julien Buabent</em></li>\n<li>Wiki Loves Monuments : photo <em>Pierre-Selim</em>,  CC-By 2.0</li>\n<li>bac \u00e0 sable Sciences Animation, Atelier, J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann et Benjamin Bayart : photos <em>Fabien Levac</em></li>\n<li>b\u00e9n\u00e9voles : photo <em>Ludovic Hirliman</em>, CC-By-SA 2.0</li>\n</ul>\n<h2>H\u00e9bergement</h2>\n<p>Le site capitoledulibre.org est h\u00e9berg\u00e9 en France, par l'association <a href=\"http://tetaneutral.net/\" title=\"Tetaneutral.net\">tetaneutral.net</a>:</p>\n<pre><code>Association tetaneutral.net\nc/o Laurent GUERBY\n10 chemin Tricou\n31200 TOULOUSE\n</code></pre>\n<p>Ce site est \u00e9dit\u00e9 par l'association <a href=\"http://toulibre.org/\" title=\"Toulibre\">Toulibre</a>:</p>\n<pre><code>Association Toulibre,\n57, rue Labat de Savignac,\n31500 Toulouse\n</code></pre>",
        "title": "Mentions l\u00e9gales",
        "publish_date": "2014-06-30T22:04:26Z",
        "path": "mentions-legales/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 5
},
{
    "fields": {
        "body": "L'association [Toulibre](http://toulibre.org \"Toulibre\") organise le **samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015** le **Capitole du Libre** \u00e0 Toulouse.\r\n\r\nCompos\u00e9 de conf\u00e9rences, d'ateliers, de d\u00e9monstrations, d'un village associatif et d'une install-party, cet \u00e9v\u00e9nement s'adresse autant au **grand public** d\u00e9sireux de d\u00e9couvrir le monde du Logiciel Libre et ses enjeux, que les utilisatrices-teurs et d\u00e9veloppeurs-euses de Logiciels Libres souhaitant approfondir diff\u00e9rents sujets techniques.\r\n\r\n### Th\u00e9matiques\r\n\r\n<div class=\"well pull-right col-sm-4\"><p>Vous avez jusqu'au <strong>15 septembre \u00e0 minuit</strong> pour proposer une conf\u00e9rence ou un atelier.</p>\r\n<q class=\"pull-right\">\r\n<a href=\"/account/signup/?next=/speaker/create/\">je m'inscris !</a></q></div>\r\n\r\nNous vous invitons \u00e0 participer en soumettant une conf\u00e9rence ou un atelier autour du Logiciel Libre. Nous proposons plusieurs th\u00e8mes :\r\n\r\n- **Grand Public et Enjeux du Libre** (d\u00e9couverte, \u00e9ducation, juridique, biens communs, \u2026)\r\n- **Technique** (syst\u00e8me, d\u00e9veloppement, r\u00e9seau, \u2026)\r\n- **Multim\u00e9dia & Bureautique** (graphisme, vid\u00e9o, son, ainsi que les logiciels de bureau)\r\n- **Internet Libre** (outils libre pour l'auto-h\u00e9bergement de site, de mail, \u2026)\r\n- **Open Hardware et Embarqu\u00e9** (arduino, raspberry, \u2026)\r\n- **DevOps** (d\u00e9ploiement et int\u00e9gration automatis\u00e9e)\r\n\r\nVous pouvez consulter le programme de [2012](http://2012.capitoledulibre.org/programme.html \"Programme du Capitole du Libre 2012\"), [2013](http://2013.capitoledulibre.org/programme.html \"Programme du Capitole du Libre 2013\") ou [2014](http://2014.capitoledulibre.org/programme/ \"Programme du Capitole du Libre 2014\") pour avoir quelques id\u00e9es.\r\n\r\n## Formats possibles\r\n\r\n<div class=\"well pull-right col-sm-4\">Vous souhaitez proposer un stand pour le village associatif ?\r\n<a href=\"/propositions/stands\">Plus d'infos</a>\r\n</div>\r\n\r\nLes propositions peuvent \u00eatre de plusieurs formes :\r\n\r\n- Conf\u00e9rences (ou Mini-conf\u00e9rences) : 50 ou 25 minutes\r\n- Ateliers : 1h30 ou 3h\r\n\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-sm-6\">\r\n<h3 id=\"conf\u00e9rences\">Conf\u00e9rences</h3>\r\n<p>Les <strong>conf\u00e9rences</strong> durent 50 minutes (ou 25 minutes pour les mini-conf\u00e9rences), et ont lieu dans des amphith\u00e9\u00e2tres de 150 personnes ou de 80 personnes selon les th\u00e8mes. Un vid\u00e9o projecteur est disponible, ces conf\u00e9rences sont film\u00e9es (sauf demande sp\u00e9cifique de votre part).</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-sm-6\">\r\n<h3 id=\"ateliers\">Ateliers</h3>\r\n<p>Cela peut \u00eatre soit un <strong>atelier</strong> d\u2019initiation, d\u2019approfondissement, ou d\u2019\u00e9changes entre l\u2019intervenant et les participants. Les participants sont invit\u00e9s \u00e0 amener leur propre machine. L\u2019entr\u00e9e est libre, sur inscription. La dur\u00e9e peut aller de 1h30 \u00e0 3h.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n\r\nLes sujets accept\u00e9s doivent pr\u00e9senter **un lien avec le monde du Logiciel Libre au sens large** (logiciel libre, culture libre, open hardware, neutralit\u00e9 du Net). Il peut s'agir de la pr\u00e9sentation d'un projet de Logiciel Libre, d'un retour d'exp\u00e9rience, etc. Le public cibl\u00e9 peut aussi bien \u00eatre n\u00e9ophyte que sp\u00e9cialiste.\r\n\r\nModalit\u00e9s\r\n---------\r\n\r\nLes propositions se font par l'interm\u00e9diaire de ce site.\r\n\r\n<a class=\"btn btn-primary pull-right\" href=\"/account/signup/?next=/speaker/create/\">Je m'inscris !</a>\r\n\r\nIl faut tout d'abord vous enregistrer, puis cr\u00e9er un profil d'intervenant.\r\n\r\nEnfin vous pourrez saisir votre proposition d'atelier ou de conf\u00e9rence.\r\n\r\nLes intervenant-e-s seront d\u00e9fray\u00e9-e-s pour le d\u00e9placement et l'h\u00e9bergement, dans la mesure o\u00f9 les trajets sont pris suffisamment \u00e0 l'avance pour \u00e9viter des d\u00e9passements du budget.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2015-07-03T23:13:53.797Z",
        "created": "2014-07-05T19:22:57Z",
        "_body_rendered": "<p>L'association <a href=\"http://toulibre.org\" title=\"Toulibre\">Toulibre</a> organise le <strong>samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015</strong> le <strong>Capitole du Libre</strong> \u00e0 Toulouse.</p>\n<p>Compos\u00e9 de conf\u00e9rences, d'ateliers, de d\u00e9monstrations, d'un village associatif et d'une install-party, cet \u00e9v\u00e9nement s'adresse autant au <strong>grand public</strong> d\u00e9sireux de d\u00e9couvrir le monde du Logiciel Libre et ses enjeux, que les utilisatrices-teurs et d\u00e9veloppeurs-euses de Logiciels Libres souhaitant approfondir diff\u00e9rents sujets techniques.</p>\n<h3>Th\u00e9matiques</h3>\n<div class=\"well pull-right col-sm-4\"><p>Vous avez jusqu'au <strong>15 septembre \u00e0 minuit</strong> pour proposer une conf\u00e9rence ou un atelier.</p>\n<q class=\"pull-right\">\n<a href=\"/account/signup/?next=/speaker/create/\">je m'inscris !</a></q></div>\n\n<p>Nous vous invitons \u00e0 participer en soumettant une conf\u00e9rence ou un atelier autour du Logiciel Libre. Nous proposons plusieurs th\u00e8mes :</p>\n<ul>\n<li><strong>Grand Public et Enjeux du Libre</strong> (d\u00e9couverte, \u00e9ducation, juridique, biens communs, \u2026)</li>\n<li><strong>Technique</strong> (syst\u00e8me, d\u00e9veloppement, r\u00e9seau, \u2026)</li>\n<li><strong>Multim\u00e9dia &amp; Bureautique</strong> (graphisme, vid\u00e9o, son, ainsi que les logiciels de bureau)</li>\n<li><strong>Internet Libre</strong> (outils libre pour l'auto-h\u00e9bergement de site, de mail, \u2026)</li>\n<li><strong>Open Hardware et Embarqu\u00e9</strong> (arduino, raspberry, \u2026)</li>\n<li><strong>DevOps</strong> (d\u00e9ploiement et int\u00e9gration automatis\u00e9e)</li>\n</ul>\n<p>Vous pouvez consulter le programme de <a href=\"http://2012.capitoledulibre.org/programme.html\" title=\"Programme du Capitole du Libre 2012\">2012</a>, <a href=\"http://2013.capitoledulibre.org/programme.html\" title=\"Programme du Capitole du Libre 2013\">2013</a> ou <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/programme/\" title=\"Programme du Capitole du Libre 2014\">2014</a> pour avoir quelques id\u00e9es.</p>\n<h2>Formats possibles</h2>\n<div class=\"well pull-right col-sm-4\">Vous souhaitez proposer un stand pour le village associatif ?\n<a href=\"/propositions/stands\">Plus d'infos</a>\n</div>\n\n<p>Les propositions peuvent \u00eatre de plusieurs formes :</p>\n<ul>\n<li>Conf\u00e9rences (ou Mini-conf\u00e9rences) : 50 ou 25 minutes</li>\n<li>Ateliers : 1h30 ou 3h</li>\n</ul>\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-sm-6\">\n<h3 id=\"conf\u00e9rences\">Conf\u00e9rences</h3>\n<p>Les <strong>conf\u00e9rences</strong> durent 50 minutes (ou 25 minutes pour les mini-conf\u00e9rences), et ont lieu dans des amphith\u00e9\u00e2tres de 150 personnes ou de 80 personnes selon les th\u00e8mes. Un vid\u00e9o projecteur est disponible, ces conf\u00e9rences sont film\u00e9es (sauf demande sp\u00e9cifique de votre part).</p>\n</div>\n<div class=\"col-sm-6\">\n<h3 id=\"ateliers\">Ateliers</h3>\n<p>Cela peut \u00eatre soit un <strong>atelier</strong> d\u2019initiation, d\u2019approfondissement, ou d\u2019\u00e9changes entre l\u2019intervenant et les participants. Les participants sont invit\u00e9s \u00e0 amener leur propre machine. L\u2019entr\u00e9e est libre, sur inscription. La dur\u00e9e peut aller de 1h30 \u00e0 3h.</p>\n</div>\n</div>\n\n<p>Les sujets accept\u00e9s doivent pr\u00e9senter <strong>un lien avec le monde du Logiciel Libre au sens large</strong> (logiciel libre, culture libre, open hardware, neutralit\u00e9 du Net). Il peut s'agir de la pr\u00e9sentation d'un projet de Logiciel Libre, d'un retour d'exp\u00e9rience, etc. Le public cibl\u00e9 peut aussi bien \u00eatre n\u00e9ophyte que sp\u00e9cialiste.</p>\n<h2>Modalit\u00e9s</h2>\n<p>Les propositions se font par l'interm\u00e9diaire de ce site.</p>\n<p><a class=\"btn btn-primary pull-right\" href=\"/account/signup/?next=/speaker/create/\">Je m'inscris !</a></p>\n<p>Il faut tout d'abord vous enregistrer, puis cr\u00e9er un profil d'intervenant.</p>\n<p>Enfin vous pourrez saisir votre proposition d'atelier ou de conf\u00e9rence.</p>\n<p>Les intervenant-e-s seront d\u00e9fray\u00e9-e-s pour le d\u00e9placement et l'h\u00e9bergement, dans la mesure o\u00f9 les trajets sont pris suffisamment \u00e0 l'avance pour \u00e9viter des d\u00e9passements du budget.</p>",
        "title": "Appel \u00e0 propositions",
        "publish_date": "2014-07-05T19:12:32Z",
        "path": "propositions/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 6
},
{
    "fields": {
        "body": "<div class=\"pull-right\"><a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/22/affiche-cdl2014-web.png\"><img title=\"Affiche Web\" alt=\"Affiche web\" src=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/23/affiche-cdl2014-web-350.png\"></a></div>\r\n\r\nL\u2019association [Toulibre](http://toulibre.org/ \"Toulibre\") organise les **samedi 21 et dimanche 22 novembre** 2014 la quatri\u00e8me \u00e9dition du Capitole du Libre, un \u00e9v\u00e9nement consacr\u00e9 aux Logiciels Libres, orient\u00e9 \u00e0 la fois vers le grand public et le public sp\u00e9cialis\u00e9.\r\n\r\nPartenaire de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, l\u2019association [SoLibre](http://solibre.fr/ \"Solibre\") organise les Rencontres r\u00e9gionales du Logiciel Libre le **vendredi 14 novembre**, destin\u00e9es aux professionnels.\r\n\r\n## Nous suivre\r\n\r\n<div class=\"well well-sm communiquer\" id=\"communiquer\"><!--\r\n<a id=\"identica\" href=\"http://identi.ca/toulibreorg\" target=\"_blank\">Identica</a> -->\r\n<a id=\"twitter\" href=\"https://twitter.com/toulibreorg\" target=\"_blank\">Twitter</a> \r\n<a id=\"google\" href=\"https://plus.google.com/b/109128243242581226442/109128243242581226442/posts\" target=\"_blank\">Google+</a>\r\n<a id=\"facebook\" href=\"https://www.facebook.com/pages/Toulibre/198002937051300\" target=\"_blank\">Facebook</a>\r\n</div>\r\n\r\n## Presse\r\n\r\nContact Presse et communication : [comm@capitoledulibre.org](mailto:comm@capitoledulibre.org \"\")\r\n\r\n\r\n### Kit de communication\r\n\r\n- [Communiqu\u00e9 de Presse](http://2014.capitoledulibre.org/files/16/presse_cdl14.pdf \"Communiqu\u00e9 de presse\")\r\n- Flyer [recto](http://2014.capitoledulibre.org/files/17/flyer-cdl2014-recto.png \"flyer recto\") et [verso](http://2014.capitoledulibre.org/files/18/flyer-cdl2014-verso.png \"flyer verso\")\r\n- Affiche [20x30](http://2014.capitoledulibre.org/files/20/affiche-cdl2014-20x30.tiff \"Affiche 20\u00d730\") et [30\u00d740](http://2014.capitoledulibre.org/files/21/affiche-cdl2014-30x40.tiff \"Affiche 30x40\")\r\n\r\n[Contactez-nous](mailto:comm@capitoledulibre.org \"\") pour obtenir des impressions de flyer et d'affiches (Disponibles \u00e0 partir du 28/10). Un envoi par courrier est possible.\r\n\r\nVous pouvez visualiser les [photos sur Flickr](http://www.flickr.com/search/?q=capitole+du+libre&l=cc&ss=0&ct=0&mt=all&w=all&adv=1 \"Capitole du Libre sur Flickr\") des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes et consulter la [revue de Presse](https://www.zotero.org/groups/toulibre \"Revue de Presse sur Zotero\").\r\n\r\nRetrouvez \u00e9galement [une vid\u00e9o](http://youtu.be/nk0OUUoUomg \"Vid\u00e9o\") r\u00e9alis\u00e9e par un sympathisant, Valentindochine.\r\n\r\n### Revue de presse\r\n\r\n- Saint-Aubin. Quand l\u2019Informatique se donne des airs de libert\u00e9 - 11/11/2014 - LaD\u00e9p\u00eache.fr. (11/11/20014). [http://www.ladepeche.fr/](http://www.ladepeche.fr/article/2014/11/11/1988852-saint-aubin-quand-informatique-donne-airs-liberte.html)\r\n- Capitole du Libre les samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015. (2014, octobre 3).  [http://www.linuxarverne.org/](http://www.linuxarverne.org/vie-de-lassociation/autres-activites/115-capitole-du-libre-2014 \"Linux Arverne\")\r\n- Eukr&eacute;a soutien Capitole du Libre. (s. d.).  [http://eukrea.com/](http://eukrea.com/fr/actus/107-eukrea-soutien-capitole-du-libre \"Eukrea soutient le Capitole du Libre\")\r\n- Le logiciel libre &agrave; l&rsquo;honneur &agrave; Toulouse - Toul&Eacute;co. (2014, octobre 22).  [http://www.touleco.fr/](http://www.touleco.fr/Le-logiciel-libre-a-l-honneur-a-Toulouse,14844 \"\")\r\n- Logilab au Capitole du Libre les 14/15/16 novembre 2014 &agrave; Toulouse (Logilab - logiciel, conseil, formation - Informatique scientifique - Web s&eacute;mantique - Agilit&eacute;). (2014, octobre 23).  [http://www.logilab.fr/](http://www.logilab.fr/blogentry/2212 \"\")\r\n- Makina Corpus au Capitole du Libre &mdash; Makina Corpus. (2014, octobre 14).  [http://makina-corpus.com/](http://makina-corpus.com/blog/societe/2014/makina-corpus-au-capitole-du-libre \"\")\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-11-12T17:51:55Z",
        "created": "2014-07-19T04:43:27Z",
        "_body_rendered": "<div class=\"pull-right\"><a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/22/affiche-cdl2014-web.png\"><img src=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/23/affiche-cdl2014-web-350.png\" alt=\"Affiche web\" title=\"Affiche Web\"/></a></div>\n\n<p>L\u2019association <a href=\"http://toulibre.org/\" title=\"Toulibre\">Toulibre</a> organise les <strong>samedi 21 et dimanche 22 novembre</strong> 2014 la quatri\u00e8me \u00e9dition du Capitole du Libre, un \u00e9v\u00e9nement consacr\u00e9 aux Logiciels Libres, orient\u00e9 \u00e0 la fois vers le grand public et le public sp\u00e9cialis\u00e9.</p>\n<p>Partenaire de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, l\u2019association <a href=\"http://solibre.fr/\" title=\"Solibre\">SoLibre</a> organise les Rencontres r\u00e9gionales du Logiciel Libre le <strong>vendredi 14 novembre</strong>, destin\u00e9es aux professionnels.</p>\n<h2>Nous suivre</h2>\n<div class=\"well well-sm communiquer\" id=\"communiquer\">\n<a href=\"https://twitter.com/toulibreorg\" id=\"twitter\" target=\"_blank\">Twitter</a> \n<a href=\"https://plus.google.com/b/109128243242581226442/109128243242581226442/posts\" id=\"google\" target=\"_blank\">Google+</a>\n<a href=\"https://www.facebook.com/pages/Toulibre/198002937051300\" id=\"facebook\" target=\"_blank\">Facebook</a>\n</div>\n\n<h2>Presse</h2>\n<p>Contact Presse et communication : <a href=\"mailto:comm@capitoledulibre.org\">comm@capitoledulibre.org</a></p>\n<h3>Kit de communication</h3>\n<ul>\n<li><a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/16/presse_cdl14.pdf\" title=\"Communiqu\u00e9 de presse\">Communiqu\u00e9 de Presse</a></li>\n<li>Flyer <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/17/flyer-cdl2014-recto.png\" title=\"flyer recto\">recto</a> et <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/18/flyer-cdl2014-verso.png\" title=\"flyer verso\">verso</a></li>\n<li>Affiche <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/20/affiche-cdl2014-20x30.tiff\" title=\"Affiche 20\u00d730\">20x30</a> et <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/files/21/affiche-cdl2014-30x40.tiff\" title=\"Affiche 30x40\">30\u00d740</a></li>\n</ul>\n<p><a href=\"mailto:comm@capitoledulibre.org\">Contactez-nous</a> pour obtenir des impressions de flyer et d'affiches (Disponibles \u00e0 partir du 28/10). Un envoi par courrier est possible.</p>\n<p>Vous pouvez visualiser les <a href=\"http://www.flickr.com/search/?q=capitole+du+libre&amp;l=cc&amp;ss=0&amp;ct=0&amp;mt=all&amp;w=all&amp;adv=1\" title=\"Capitole du Libre sur Flickr\">photos sur Flickr</a> des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes et consulter la <a href=\"https://www.zotero.org/groups/toulibre\" title=\"Revue de Presse sur Zotero\">revue de Presse</a>.</p>\n<p>Retrouvez \u00e9galement <a href=\"http://youtu.be/nk0OUUoUomg\" title=\"Vid\u00e9o\">une vid\u00e9o</a> r\u00e9alis\u00e9e par un sympathisant, Valentindochine.</p>\n<h3>Revue de presse</h3>\n<ul>\n<li>Saint-Aubin. Quand l\u2019Informatique se donne des airs de libert\u00e9 - 11/11/2014 - LaD\u00e9p\u00eache.fr. (11/11/20014). <a href=\"http://www.ladepeche.fr/article/2014/11/11/1988852-saint-aubin-quand-informatique-donne-airs-liberte.html\">http://www.ladepeche.fr/</a></li>\n<li>Capitole du Libre les samedi 21 et dimanche 22 novembre 2015. (2014, octobre 3).  <a href=\"http://www.linuxarverne.org/vie-de-lassociation/autres-activites/115-capitole-du-libre-2014\" title=\"Linux Arverne\">http://www.linuxarverne.org/</a></li>\n<li>Eukr\u00e9a soutien Capitole du Libre. (s. d.).  <a href=\"http://eukrea.com/fr/actus/107-eukrea-soutien-capitole-du-libre\" title=\"Eukrea soutient le Capitole du Libre\">http://eukrea.com/</a></li>\n<li>Le logiciel libre \u00e0 l\u2019honneur \u00e0 Toulouse - Toul\u00c9co. (2014, octobre 22).  <a href=\"http://www.touleco.fr/Le-logiciel-libre-a-l-honneur-a-Toulouse,14844\">http://www.touleco.fr/</a></li>\n<li>Logilab au Capitole du Libre les 14/15/16 novembre 2014 \u00e0 Toulouse (Logilab - logiciel, conseil, formation - Informatique scientifique - Web s\u00e9mantique - Agilit\u00e9). (2014, octobre 23).  <a href=\"http://www.logilab.fr/blogentry/2212\">http://www.logilab.fr/</a></li>\n<li>Makina Corpus au Capitole du Libre \u2014 Makina Corpus. (2014, octobre 14).  <a href=\"http://makina-corpus.com/blog/societe/2014/makina-corpus-au-capitole-du-libre\">http://makina-corpus.com/</a></li>\n</ul>",
        "title": "Communication",
        "publish_date": "2014-07-19T04:43:10Z",
        "path": "communication/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 9
},
{
    "fields": {
        "body": "<img src=\"http://timotheegiet.com/images/kde/aK_fr2014-bannerVWeb.png\" style=\"float: right; margin-left: 25px; margin-right: 25px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px; border: 0;\">\r\nAkademy-fr est la conf\u00e9rence fran\u00e7aise de la communaut\u00e9 KDE. Son objectif est de permettre aux contributeurs francophones de se retrouver, mais \u00e9galement de promouvoir les produits de la communaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise.\r\n\r\nPour les novices, c'est l'occasion r\u00eav\u00e9e de d\u00e9couvrir cet environnement libre et complet. Pour les personnes souhaitant contribuer elles pourront rencontrer des contributeurs d'horizons divers qui les aideront \u00e0 se lancer dans le grand bain KDE. Vous retrouverez donc \u00e0 la fois des conf\u00e9rences orient\u00e9es **contribution** mais \u00e9galement **grand public**.\r\n\r\nRetrouvez les [conf\u00e9rences](http://2014.capitoledulibre.org/schedule/conferences/akademy-fr/list/) et les [ateliers](http://2014.capitoledulibre.org/schedule/ateliers/akademy-fr/list/). Le samedi comme le dimanche, Akademy-fr sera en salle <span class=\"label label-default\">C103</span>.\r\n\r\n## KDE\r\n\r\n[<img src=\"http://toulibre.org/pub/2008-01-25-soiree-kde/logo-kde.png\" style=\"float: left; margin-left: 25px; margin-right: 25px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px; border: 0;\">](http://kde.org/)\r\n\r\n[KDE](http://kde.org/) est une communaut\u00e9 qui produit des logiciels libres. Plasma, l'environnement de bureau cr\u00e9\u00e9 par KDE, est d'ailleurs install\u00e9 en standard par de nombreuses distributions.  D'origine allemande (mais ses d\u00e9veloppeurs sont actuellement r\u00e9partis sur tout le globe), l'ensemble des production de **la communaut\u00e9 KDE** est traduit en plus de 100 langues. La profusion d'applications produites par KDE est d'une grande richesse. Ces application sont particuli\u00e8rement bien int\u00e9gr\u00e9es et l\u00e9g\u00e8res lorsqu'elles sont utilis\u00e9es sous l'environnement de bureau Plasma.\r\n\r\n## Infos pratiques\r\n\r\nComme vous avez pu le remarquer, l'**Akademy-fr** est maintenant totalement int\u00e9gr\u00e9e au **Capitole du Libre** en tant qu'\u00e9v\u00e8nement h\u00e9berg\u00e9. Vous devriez donc pouvoir trouver toutes les infos sur ce site. N\u00e9anmoins, si vous avez besoin de compl\u00e9ments d'information, ou que vous voyez des manques, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me contacter directement : Jean-Nicolas Artaud (_jeannicolasartaud@gmail.com_)\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-10-28T18:22:08Z",
        "created": "2014-07-27T18:34:48Z",
        "_body_rendered": "<p><img src=\"http://timotheegiet.com/images/kde/aK_fr2014-bannerVWeb.png\" style=\"float: right; margin-left: 25px; margin-right: 25px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px; border: 0;\"/>\nAkademy-fr est la conf\u00e9rence fran\u00e7aise de la communaut\u00e9 KDE. Son objectif est de permettre aux contributeurs francophones de se retrouver, mais \u00e9galement de promouvoir les produits de la communaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise.</p>\n<p>Pour les novices, c'est l'occasion r\u00eav\u00e9e de d\u00e9couvrir cet environnement libre et complet. Pour les personnes souhaitant contribuer elles pourront rencontrer des contributeurs d'horizons divers qui les aideront \u00e0 se lancer dans le grand bain KDE. Vous retrouverez donc \u00e0 la fois des conf\u00e9rences orient\u00e9es <strong>contribution</strong> mais \u00e9galement <strong>grand public</strong>.</p>\n<p>Retrouvez les <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/schedule/conferences/akademy-fr/list/\">conf\u00e9rences</a> et les <a href=\"http://2014.capitoledulibre.org/schedule/ateliers/akademy-fr/list/\">ateliers</a>. Le samedi comme le dimanche, Akademy-fr sera en salle <span class=\"label label-default\">C103</span>.</p>\n<h2>KDE</h2>\n<p><a href=\"http://kde.org/\"><img src=\"http://toulibre.org/pub/2008-01-25-soiree-kde/logo-kde.png\" style=\"float: left; margin-left: 25px; margin-right: 25px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px; border: 0;\"/></a></p>\n<p><a href=\"http://kde.org/\">KDE</a> est une communaut\u00e9 qui produit des logiciels libres. Plasma, l'environnement de bureau cr\u00e9\u00e9 par KDE, est d'ailleurs install\u00e9 en standard par de nombreuses distributions.  D'origine allemande (mais ses d\u00e9veloppeurs sont actuellement r\u00e9partis sur tout le globe), l'ensemble des production de <strong>la communaut\u00e9 KDE</strong> est traduit en plus de 100 langues. La profusion d'applications produites par KDE est d'une grande richesse. Ces application sont particuli\u00e8rement bien int\u00e9gr\u00e9es et l\u00e9g\u00e8res lorsqu'elles sont utilis\u00e9es sous l'environnement de bureau Plasma.</p>\n<h2>Infos pratiques</h2>\n<p>Comme vous avez pu le remarquer, l'<strong>Akademy-fr</strong> est maintenant totalement int\u00e9gr\u00e9e au <strong>Capitole du Libre</strong> en tant qu'\u00e9v\u00e8nement h\u00e9berg\u00e9. Vous devriez donc pouvoir trouver toutes les infos sur ce site. N\u00e9anmoins, si vous avez besoin de compl\u00e9ments d'information, ou que vous voyez des manques, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me contacter directement : Jean-Nicolas Artaud (<em>jeannicolasartaud@gmail.com</em>)</p>",
        "title": "Akademy-FR",
        "publish_date": "2014-07-27T18:34:48Z",
        "path": "akademy-fr/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 10
},
{
    "fields": {
        "body": "Un village associatif sera mis en place pendant tout le week-end du Capitole du Libre.\r\n\r\nVous pouvez proposer votre stand, la seule condition est d'\u00eatre une association \u00e0 but non lucratif agissant pour le Logiciel Libre ou les Biens Communs.\r\n\r\n<a href=\"/account/signup/?next=/speaker/create/\" class=\"btn btn-primary\">Je m'inscris !</a>",
        "status": 2,
        "updated": "2015-07-03T23:16:12.494Z",
        "created": "2014-07-29T21:47:37Z",
        "_body_rendered": "<p>Un village associatif sera mis en place pendant tout le week-end du Capitole du Libre.</p>\n<p>Vous pouvez proposer votre stand, la seule condition est d'\u00eatre une association \u00e0 but non lucratif agissant pour le Logiciel Libre ou les Biens Communs.</p>\n<p><a href=\"/account/signup/?next=/speaker/create/\" class=\"btn btn-primary\">Je m'inscris !</a></p>",
        "title": "Village associatif",
        "publish_date": "2014-07-29T21:47:37Z",
        "path": "propositions/stands/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 11
},
{
    "fields": {
        "body": "## Conf\u00e9rences et Ateliers\r\n\r\nLes th\u00e8mes des conf\u00e9rences et ateliers sont les suivants :\r\n\r\n- **Grand Public et Enjeux du Libre** (d\u00e9couverte, \u00e9ducation, juridique, biens communs, \u2026)\r\n- **Technique** (syst\u00e8me, d\u00e9veloppement, r\u00e9seau, \u2026)\r\n- **Multim\u00e9dia & Bureautique** (graphisme, vid\u00e9o, son, ainsi que les logiciels de bureau)\r\n- **Internet Libre** (outils libre pour l'auto-h\u00e9bergement de site, de mail, \u2026)\r\n- **Open Hardware et Embarqu\u00e9** (arduino, raspberry, \u2026)\r\n- **DevOps** (d\u00e9ploiement et int\u00e9gration automatis\u00e9e)\r\n\r\nRetrouvez la liste compl\u00e8te des [conf\u00e9rences](/programme/conferences/list/ \"Conf\u00e9rences\") et des [ateliers](/programme/ateliers/list/ \"Ateliers\") qui auront lieu les 15 et 16 novembre !",
        "status": 2,
        "updated": "2015-07-04T14:44:05.972Z",
        "created": "2014-09-11T18:14:48Z",
        "_body_rendered": "<h2>Conf\u00e9rences et Ateliers</h2>\n<p>Les th\u00e8mes des conf\u00e9rences et ateliers sont les suivants :</p>\n<ul>\n<li><strong>Grand Public et Enjeux du Libre</strong> (d\u00e9couverte, \u00e9ducation, juridique, biens communs, \u2026)</li>\n<li><strong>Technique</strong> (syst\u00e8me, d\u00e9veloppement, r\u00e9seau, \u2026)</li>\n<li><strong>Multim\u00e9dia &amp; Bureautique</strong> (graphisme, vid\u00e9o, son, ainsi que les logiciels de bureau)</li>\n<li><strong>Internet Libre</strong> (outils libre pour l'auto-h\u00e9bergement de site, de mail, \u2026)</li>\n<li><strong>Open Hardware et Embarqu\u00e9</strong> (arduino, raspberry, \u2026)</li>\n<li><strong>DevOps</strong> (d\u00e9ploiement et int\u00e9gration automatis\u00e9e)</li>\n</ul>\n<p>Retrouvez la liste compl\u00e8te des <a href=\"/programme/conferences/list/\" title=\"Conf\u00e9rences\">conf\u00e9rences</a> et des <a href=\"/programme/ateliers/list/\" title=\"Ateliers\">ateliers</a> qui auront lieu les 15 et 16 novembre !</p>",
        "title": "Conf\u00e9rences et ateliers",
        "publish_date": "2014-09-11T18:14:48Z",
        "path": "conferences-ateliers/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 12
},
{
    "fields": {
        "body": "Vous trouverez aussi de quoi vous amuser dans les couloirs et les installations tout au long week-end, il y en aura pour tous les go\u00fbts et pour tous les niveaux, et pour tous les \u00e2ges :\r\n\r\n- Incontournable **Install party** : trouvez de l'aide pour installer GNU/Linux\r\n- Irr\u00e9ductible **Village Associatif** : discutez autour du Libre\r\n- Incroyables **animations et d\u00e9mos** : imprimantes 3D, projections de films libres, etc.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-10-04T20:53:46Z",
        "created": "2014-09-11T18:15:49Z",
        "_body_rendered": "<p>Vous trouverez aussi de quoi vous amuser dans les couloirs et les installations tout au long week-end, il y en aura pour tous les go\u00fbts et pour tous les niveaux, et pour tous les \u00e2ges :</p>\n<ul>\n<li>Incontournable <strong>Install party</strong> : trouvez de l'aide pour installer GNU/Linux</li>\n<li>Irr\u00e9ductible <strong>Village Associatif</strong> : discutez autour du Libre</li>\n<li>Incroyables <strong>animations et d\u00e9mos</strong> : imprimantes 3D, projections de films libres, etc.</li>\n</ul>",
        "title": "Animations",
        "publish_date": "2014-09-11T18:15:49Z",
        "path": "animations/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 13
},
{
    "fields": {
        "body": "L'entr\u00e9e du Capitole du Libre est **libre et gratuite**.\r\n\r\n## Dates\r\n\r\nWeek-end tous public : **samedi 21 et dimanche 22 novembre**\r\n\r\n## Lieu\r\n\r\n\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'\u00c9lectrotechnique, d'\u00c9lectronique, d'Informatique, d'Hydraulique et des T\u00e9l\u00e9communications ([ENSEEIHT](http://www.enseeiht.fr/ \"\"))\r\n\r\n    26, rue Pierre-Paul Riquet \u00e0 Toulouse\r\n    M\u00e9tro Jean-Jaur\u00e8s (ligne A ou B) ou Fran\u00e7ois Verdier (ligne B)\r\n\r\n<p>\r\n<a href=\"http://www.openstreetmap.org/?mlat=43.60223&mlon=1.45435#map=18/43.60224/1.45435&layers=Q\" alt=\"plan OpenStreetMap\">Voir le plan d'acc\u00e8s \u00e0 l'ENSEEIHT sur OpenStreetMap</a>.</p>\r\n\r\n## Venir \u00e0 Toulouse\r\n\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-sm-6\">\r\n<h3>Venir en train</h3>\r\n\r\n<p>Toulouse est desservie par la gare de <em>Toulouse Matabiau</em>. Elle est situ\u00e9e \u00e0 20 minutes \u00e0 pied du lieu des conf\u00e9rences (voir plan ci-dessous). Sinon, en m\u00e9tro, prendre la ligne A en direction de Basso Cambo et descendre \u00e0 Jean-Jaur\u00e8s (une station), puis prendre la ligne B en direction de Ramonville et descendre \u00e0 Fran\u00e7ois Verdier (une station). Vous \u00eates alors \u00e0 seulement 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT.</p>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\"><img alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" src=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\" style=\"width: 540px;\"></a>\r\n<p>Nous recommandons le site <a class=\"reference external\" href=\"http://www.capitainetrain.com/\">Capitaine Train</a> pour vos r\u00e9servations de train.</p>\r\n\r\n</div>\r\n<div class=\"col-sm-6\">\r\n<h3>Venir en avion</h3>\r\n\r\n<p>L'<a class=\"reference external\" href=\"http://www.toulouse.aeroport.fr/\">a\u00e9roport de Toulouse Blagnac</a> est proche du centre ville de Toulouse et dispose de nombreuses connexions:</p>\r\n<ul class=\"simple\">\r\n<li>Vols tr\u00e8s fr\u00e9quents (toutes les 30 minutes) depuis Paris Orly sur Air France. \u00c9galement plusieurs vols par jour depuis Paris Orly sur Easyjet.</li>\r\n<li>Vols directs depuis d'autres villes telles que Lyon, Nantes, Lille, Rennes, Strasbourg, Marseille, Nice.</li>\r\n</ul>\r\n<p>Pour venir de l'a\u00e9roport \u00e0 l'ENSEEIHT, prendre la ligne T2 du tramway vers le centre ville de Toulouse (il n'y a qu'une seule navette, vous ne pouvez pas vous tromper). Descencre \u00e0 l'arr\u00eat <strong>Ar\u00eanes</strong>, puis prendre le m\u00e9tro jusqu'\u00e0 <strong>Jean Jaur\u00e8s</strong>. Enfin suivre le plan ci-dessous (800 m\u00e8tres \u00e0 pied). </p>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\"><img alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" src=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\" style=\"width: 540px;\"></a>\r\n\r\n</div>\r\n</div>\r\n\r\n## H\u00e9bergement\r\n\r\nPour l'h\u00e9bergement, plusieurs solutions:\r\n\r\n- L'h\u00f4tel le plus proche du lieu des conf\u00e9rences est le [Kyriad Toulouse Centre](http://www.kyriad-toulouse-centre.fr/fr/index.aspx \"\"), situ\u00e9 \u00e0 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT, propose des chambres \u00e0 partir de 50-60 EUR.\r\n- L'[auberge de jeunesse de Toulouse](http://www.fuaj.org/Toulouse \"\").\r\n- De nombreux autres h\u00f4tels sont disponibles dans les environs de l'ENSEEIHT.\r\n- Il est \u00e9galement possible de prendre contact sur la liste de discussion [toulouse-ll](http://www.toulibre.org/mailman/listinfo/toulouse-ll \"\") pour voir si un utilisateur de Logiciel Libre de la r\u00e9gion toulousaine serait pr\u00eat \u00e0 vous h\u00e9berger \u00e0 l'occasion du Capitole du Libre.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2015-06-27T07:24:02.640Z",
        "created": "2014-09-28T18:37:29Z",
        "_body_rendered": "<p>L'entr\u00e9e du Capitole du Libre est <strong>libre et gratuite</strong>.</p>\n<h2>Dates</h2>\n<p>Week-end tous public : <strong>samedi 21 et dimanche 22 novembre</strong></p>\n<h2>Lieu</h2>\n<p>\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'\u00c9lectrotechnique, d'\u00c9lectronique, d'Informatique, d'Hydraulique et des T\u00e9l\u00e9communications (<a href=\"http://www.enseeiht.fr/\">ENSEEIHT</a>)</p>\n<pre><code>26, rue Pierre-Paul Riquet \u00e0 Toulouse\nM\u00e9tro Jean-Jaur\u00e8s (ligne A ou B) ou Fran\u00e7ois Verdier (ligne B)\n</code></pre>\n<p>\n<a href=\"http://www.openstreetmap.org/?mlat=43.60223&mlon=1.45435#map=18/43.60224/1.45435&layers=Q\" alt=\"plan OpenStreetMap\">Voir le plan d'acc\u00e8s \u00e0 l'ENSEEIHT sur OpenStreetMap</a>.</p>\n\n<h2>Venir \u00e0 Toulouse</h2>\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-sm-6\">\n<h3>Venir en train</h3>\n\n<p>Toulouse est desservie par la gare de <em>Toulouse Matabiau</em>. Elle est situ\u00e9e \u00e0 20 minutes \u00e0 pied du lieu des conf\u00e9rences (voir plan ci-dessous). Sinon, en m\u00e9tro, prendre la ligne A en direction de Basso Cambo et descendre \u00e0 Jean-Jaur\u00e8s (une station), puis prendre la ligne B en direction de Ramonville et descendre \u00e0 Fran\u00e7ois Verdier (une station). Vous \u00eates alors \u00e0 seulement 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT.</p>\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\"><img alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" src=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\" style=\"width: 540px;\"></a>\n<p>Nous recommandons le site <a class=\"reference external\" href=\"http://www.capitainetrain.com/\">Capitaine Train</a> pour vos r\u00e9servations de train.</p>\n\n</div>\n\n<div class=\"col-sm-6\">\n<h3>Venir en avion</h3>\n\n<p>L'<a class=\"reference external\" href=\"http://www.toulouse.aeroport.fr/\">a\u00e9roport de Toulouse Blagnac</a> est proche du centre ville de Toulouse et dispose de nombreuses connexions:</p>\n<ul class=\"simple\">\n<li>Vols tr\u00e8s fr\u00e9quents (toutes les 30 minutes) depuis Paris Orly sur Air France. \u00c9galement plusieurs vols par jour depuis Paris Orly sur Easyjet.</li>\n<li>Vols directs depuis d'autres villes telles que Lyon, Nantes, Lille, Rennes, Strasbourg, Marseille, Nice.</li>\n</ul>\n<p>Pour venir de l'a\u00e9roport \u00e0 l'ENSEEIHT, prendre la ligne T2 du tramway vers le centre ville de Toulouse (il n'y a qu'une seule navette, vous ne pouvez pas vous tromper). Descencre \u00e0 l'arr\u00eat <strong>Ar\u00eanes</strong>, puis prendre le m\u00e9tro jusqu'\u00e0 <strong>Jean Jaur\u00e8s</strong>. Enfin suivre le plan ci-dessous (800 m\u00e8tres \u00e0 pied). </p>\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\"><img alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" src=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\" style=\"width: 540px;\"></a>\n\n</div>\n\n</div>\n\n<h2>H\u00e9bergement</h2>\n<p>Pour l'h\u00e9bergement, plusieurs solutions:</p>\n<ul>\n<li>L'h\u00f4tel le plus proche du lieu des conf\u00e9rences est le <a href=\"http://www.kyriad-toulouse-centre.fr/fr/index.aspx\">Kyriad Toulouse Centre</a>, situ\u00e9 \u00e0 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT, propose des chambres \u00e0 partir de 50-60 EUR.</li>\n<li>L'<a href=\"http://www.fuaj.org/Toulouse\">auberge de jeunesse de Toulouse</a>.</li>\n<li>De nombreux autres h\u00f4tels sont disponibles dans les environs de l'ENSEEIHT.</li>\n<li>Il est \u00e9galement possible de prendre contact sur la liste de discussion <a href=\"http://www.toulibre.org/mailman/listinfo/toulouse-ll\">toulouse-ll</a> pour voir si un utilisateur de Logiciel Libre de la r\u00e9gion toulousaine serait pr\u00eat \u00e0 vous h\u00e9berger \u00e0 l'occasion du Capitole du Libre.</li>\n</ul>",
        "title": "Informations pratiques",
        "publish_date": "2014-09-28T18:37:29Z",
        "path": "venir/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 15
},
{
    "fields": {
        "body": "## Installez Linux sur votre ordinateur !\r\n\r\n<img class=\"pull-right\" alt=\"Installation GNU/Linux\" src=\"/site_media/static/images/CDL2014-2976-install-party-photo-jeanZ.jpg\">\r\n\r\nVous souhaitez utiliser un syst\u00e8me libre sur votre ordinateur, mais vous\r\naimeriez \u00eatre guid\u00e9 pour vos premiers pas ? Vous avez d\u00e9j\u00e0 install\u00e9\r\nGNU/Linux et avez besoin d\u2019aide pour une mise \u00e0 jour ou la r\u00e9solution\r\nd\u2019un probl\u00e8me ?\r\n\r\nAlors participez \u00e0 cette Install Party : vous apportez votre ordinateur\r\net un expert GNU/Linux des associations **Toulibre**, **Net7**,\r\n**Borsalinux-fr**, **Debian-France** et **CULTe**  vous guidera pour proc\u00e9der \u00e0 l\u2019installation\r\net \u00e0 la d\u00e9couverte du syst\u00e8me libre de votre choix !\r\n\r\n## Mais avant tout : sauvegardez vos donn\u00e9es\r\n\r\nAfin de rendre l\u2019installation la plus agr\u00e9able possible, nous vous\r\ndemandons si possible de :\r\n\r\n-   Faire de la place sur votre disque dur : au moins 10 Go.\r\n-   D\u00e9fragmenter votre disque dur \u00e0 l\u2019aide de l\u2019utilitaire fourni avec\r\n    Microsoft Windows\r\n-   Sauvegarder vos donn\u00e9es sensibles\r\n\r\nSi votre ordinateur est un ordinateur de bureau, vous pouvez n\u2019apporter\r\nque la tour. Nous aurons \u00e9crans, claviers et souris \u00e0 disposition.\r\n\r\nL\u2019install party se d\u00e9roule le **samedi 21 novembre de 11h \u00e0 17h30**,\r\npuis le **dimanche 22 novembre de 10h \u00e0 16h**.",
        "status": 2,
        "updated": "2015-06-27T07:11:53.681Z",
        "created": "2014-10-19T03:18:57Z",
        "_body_rendered": "<h2>Installez Linux sur votre ordinateur !</h2>\n<p><img class=\"pull-right\" alt=\"Installation GNU/Linux\" src=\"/site_media/static/images/CDL2014-2976-install-party-photo-jeanZ.jpg\"></p>\n<p>Vous souhaitez utiliser un syst\u00e8me libre sur votre ordinateur, mais vous\naimeriez \u00eatre guid\u00e9 pour vos premiers pas ? Vous avez d\u00e9j\u00e0 install\u00e9\nGNU/Linux et avez besoin d\u2019aide pour une mise \u00e0 jour ou la r\u00e9solution\nd\u2019un probl\u00e8me ?</p>\n<p>Alors participez \u00e0 cette Install Party : vous apportez votre ordinateur\net un expert GNU/Linux des associations <strong>Toulibre</strong>, <strong>Net7</strong>,\n<strong>Borsalinux-fr</strong>, <strong>Debian-France</strong> et <strong>CULTe</strong>  vous guidera pour proc\u00e9der \u00e0 l\u2019installation\net \u00e0 la d\u00e9couverte du syst\u00e8me libre de votre choix !</p>\n<h2>Mais avant tout : sauvegardez vos donn\u00e9es</h2>\n<p>Afin de rendre l\u2019installation la plus agr\u00e9able possible, nous vous\ndemandons si possible de :</p>\n<ul>\n<li>Faire de la place sur votre disque dur : au moins 10 Go.</li>\n<li>D\u00e9fragmenter votre disque dur \u00e0 l\u2019aide de l\u2019utilitaire fourni avec\n    Microsoft Windows</li>\n<li>Sauvegarder vos donn\u00e9es sensibles</li>\n</ul>\n<p>Si votre ordinateur est un ordinateur de bureau, vous pouvez n\u2019apporter\nque la tour. Nous aurons \u00e9crans, claviers et souris \u00e0 disposition.</p>\n<p>L\u2019install party se d\u00e9roule le <strong>samedi 21 novembre de 11h \u00e0 17h30</strong>,\npuis le <strong>dimanche 22 novembre de 10h \u00e0 16h</strong>.</p>",
        "title": "Install Party",
        "publish_date": "2014-10-19T03:18:57Z",
        "path": "install-party/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 18
},
{
    "fields": {
        "body": "<div class=\"media-left pull-left\">\r\n <img class=\"media-object\" alt=\"Imprimante 3D\" src=\"/site_media/static/images/CDL2014-3003-imprimante3D-photo-jeanZ.jpg\">\r\n</div>\r\nVous ne savez pas encore ce qu'est une imprimante 3D, venez les d\u00e9couvrir au Capitole du Libre, des passionn\u00e9s vous montreront les dessous de cette technologie qui fait exploser l'open source des objets. ",
        "status": 2,
        "updated": "2015-07-04T14:52:16.497Z",
        "created": "2014-10-19T05:50:04Z",
        "_body_rendered": "<div class=\"media-left pull-left\">\n <img class=\"media-object\" alt=\"Imprimante 3D\" src=\"/site_media/static/images/CDL2014-3003-imprimante3D-photo-jeanZ.jpg\">\n</div>\n\n<p>Vous ne savez pas encore ce qu'est une imprimante 3D, venez les d\u00e9couvrir au Capitole du Libre, des passionn\u00e9s vous montreront les dessous de cette technologie qui fait exploser l'open source des objets. </p>",
        "title": "Imprimantes 3D",
        "publish_date": "2014-10-19T05:50:04Z",
        "path": "imprimantes-3D/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 19
},
{
    "fields": {
        "body": "<div class=\"media-body\"><h3>Jeux vid\u00e9o libre</h3>\r\n  <p>Venez jouer en r\u00e9seau avec nous ! Vous allez \u00eatre \u00e9tonn\u00e9s de l'aboutissement des jeux vid\u00e9o libres.</p>\r\n  <h3>Animations pour les enfants</h3>\r\n  <p>L'an dernier un espace jeux vid\u00e9o \u00e9tait propos\u00e9 aux enfants, l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente un bac \u00e0 sable en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e r\u00e9alis\u00e9 par Science Animations. Cette ann\u00e9e encore des nouveaut\u00e9s !</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"media-right\">\r\n  <img class=\"media-object\" alt=\"Jeux vid\u00e9o\" src=\"/site_media/static/images/Cdl_samedi_14-photo-freetux-cc-by-sa.jpg\"></div>\r\n\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2015-06-27T07:13:41.452Z",
        "created": "2014-10-19T05:50:48Z",
        "_body_rendered": "<div class=\"media-body\"><h3>Jeux vid\u00e9o libre</h3>\n  <p>Venez jouer en r\u00e9seau avec nous ! Vous allez \u00eatre \u00e9tonn\u00e9s de l'aboutissement des jeux vid\u00e9o libres.</p>\n  <h3>Animations pour les enfants</h3>\n  <p>L'an dernier un espace jeux vid\u00e9o \u00e9tait propos\u00e9 aux enfants, l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente un bac \u00e0 sable en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e r\u00e9alis\u00e9 par Science Animations. Cette ann\u00e9e encore des nouveaut\u00e9s !</p>\n</div>\n\n<div class=\"media-right\">\n  <img class=\"media-object\" alt=\"Jeux vid\u00e9o\" src=\"/site_media/static/images/Cdl_samedi_14-photo-freetux-cc-by-sa.jpg\"></div>",
        "title": "Jeux Vid\u00e9o Libres",
        "publish_date": "2014-10-19T05:50:48Z",
        "path": "lan-party/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 20
},
{
    "fields": {
        "body": "\r\n## H\u00e9bergement\r\n\r\nPour l'h\u00e9bergement, plusieurs solutions:\r\n\r\n- L'h\u00f4tel le plus proche du lieu des conf\u00e9rences est le [Kyriad Toulouse Centre](http://www.kyriad-toulouse-centre.fr/fr/index.aspx \"\"), situ\u00e9 \u00e0 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT, propose des chambres \u00e0 partir de 50-60 EUR.\r\n- L'[auberge de jeunesse de Toulouse](http://www.fuaj.org/Toulouse \"\").\r\n- De nombreux autres h\u00f4tels sont disponibles dans les environs de l'ENSEEIHT.\r\n- Il est \u00e9galement possible de prendre contact sur la liste de discussion [toulouse-ll](http://www.toulibre.org/mailman/listinfo/toulouse-ll \"\") pour voir si un utilisateur de Logiciel Libre de la r\u00e9gion toulousaine serait pr\u00eat \u00e0 vous h\u00e9berger \u00e0 l'occasion du Capitole du Libre.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2014-11-08T02:51:21Z",
        "created": "2014-11-08T02:51:21Z",
        "_body_rendered": "<h2>H\u00e9bergement</h2>\n<p>Pour l'h\u00e9bergement, plusieurs solutions:</p>\n<ul>\n<li>L'h\u00f4tel le plus proche du lieu des conf\u00e9rences est le <a href=\"http://www.kyriad-toulouse-centre.fr/fr/index.aspx\">Kyriad Toulouse Centre</a>, situ\u00e9 \u00e0 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT, propose des chambres \u00e0 partir de 50-60 EUR.</li>\n<li>L'<a href=\"http://www.fuaj.org/Toulouse\">auberge de jeunesse de Toulouse</a>.</li>\n<li>De nombreux autres h\u00f4tels sont disponibles dans les environs de l'ENSEEIHT.</li>\n<li>Il est \u00e9galement possible de prendre contact sur la liste de discussion <a href=\"http://www.toulibre.org/mailman/listinfo/toulouse-ll\">toulouse-ll</a> pour voir si un utilisateur de Logiciel Libre de la r\u00e9gion toulousaine serait pr\u00eat \u00e0 vous h\u00e9berger \u00e0 l'occasion du Capitole du Libre.</li>\n</ul>",
        "title": "Se loger",
        "publish_date": "2014-11-08T02:51:21Z",
        "path": "venir/se-loger/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 22
},
{
    "fields": {
        "body": "\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-sm-6\">\r\n<h3>Venir en train</h3>\r\n\r\n<p>Toulouse est desservie par la gare de <em>Toulouse Matabiau</em>. Elle est situ\u00e9e \u00e0 20 minutes \u00e0 pied du lieu des conf\u00e9rences (voir plan ci-dessous). Sinon, en m\u00e9tro, prendre la ligne A en direction de Basso Cambo et descendre \u00e0 Jean-Jaur\u00e8s (une station), puis prendre la ligne B en direction de Ramonville et descendre \u00e0 Fran\u00e7ois Verdier (une station). Vous \u00eates alors \u00e0 seulement 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT.</p>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\"><img alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" src=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\" style=\"width: 540px;\"></a>\r\n<p>Nous recommandons le site <a class=\"reference external\" href=\"http://www.capitainetrain.com/\">Capitaine Train</a> pour vos r\u00e9servations de train.</p>\r\n\r\n</div>\r\n<div class=\"col-sm-6\">\r\n<h3>Venir en avion</h3>\r\n\r\n<p>L'<a class=\"reference external\" href=\"http://www.toulouse.aeroport.fr/\">a\u00e9roport de Toulouse Blagnac</a> est proche du centre ville de Toulouse et dispose de nombreuses connexions:</p>\r\n<ul class=\"simple\">\r\n<li>Vols tr\u00e8s fr\u00e9quents (toutes les 30 minutes) depuis Paris Orly sur Air France. \u00c9galement plusieurs vols par jour depuis Paris Orly sur Easyjet.</li>\r\n<li>Vols directs depuis d'autres villes telles que Lyon, Nantes, Lille, Rennes, Strasbourg, Marseille, Nice.</li>\r\n</ul>\r\n<p>Pour venir de l'a\u00e9roport \u00e0 l'ENSEEIHT, prendre la navette Tiss\u00e9o a\u00e9roport vers le centre ville de Toulouse (il n'y a qu'une seule navette, vous ne pouvez pas vous tromper). Descendre \u00e0 l'arr\u00eat \u00ab Jean-Jaur\u00e8s \u00bb, puis suivre le plan ci-dessous (800 m\u00e8tres \u00e0 pied). Remarque : le trajet de la navette a\u00e9roport co\u00fbte 5\u20ac.</p>\r\n<a class=\"reference external image-reference\" href=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\"><img alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" src=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\" style=\"width: 540px;\"></a>\r\n\r\n</div>\r\n</div>",
        "status": 2,
        "updated": "2014-11-08T03:45:45Z",
        "created": "2014-11-08T03:45:45Z",
        "_body_rendered": "<div class=\"row\">\n<div class=\"col-sm-6\">\n<h3>Venir en train</h3>\n\n<p>Toulouse est desservie par la gare de <em>Toulouse Matabiau</em>. Elle est situ\u00e9e \u00e0 20 minutes \u00e0 pied du lieu des conf\u00e9rences (voir plan ci-dessous). Sinon, en m\u00e9tro, prendre la ligne A en direction de Basso Cambo et descendre \u00e0 Jean-Jaur\u00e8s (une station), puis prendre la ligne B en direction de Ramonville et descendre \u00e0 Fran\u00e7ois Verdier (une station). Vous \u00eates alors \u00e0 seulement 5 minutes \u00e0 pied de l'ENSEEIHT.</p>\n<a href=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\" class=\"reference external image-reference\"><img src=\"/files/11/plan-gare-enseeiht.png\" alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" style=\"width: 540px;\"/></a>\n<p>Nous recommandons le site <a href=\"http://www.capitainetrain.com/\" class=\"reference external\">Capitaine Train</a> pour vos r\u00e9servations de train.</p>\n\n</div>\n\n<div class=\"col-sm-6\">\n<h3>Venir en avion</h3>\n\n<p>L'<a href=\"http://www.toulouse.aeroport.fr/\" class=\"reference external\">a\u00e9roport de Toulouse Blagnac</a> est proche du centre ville de Toulouse et dispose de nombreuses connexions:</p>\n<ul class=\"simple\">\n<li>Vols tr\u00e8s fr\u00e9quents (toutes les 30 minutes) depuis Paris Orly sur Air France. \u00c9galement plusieurs vols par jour depuis Paris Orly sur Easyjet.</li>\n<li>Vols directs depuis d'autres villes telles que Lyon, Nantes, Lille, Rennes, Strasbourg, Marseille, Nice.</li>\n</ul>\n<p>Pour venir de l'a\u00e9roport \u00e0 l'ENSEEIHT, prendre la navette Tiss\u00e9o a\u00e9roport vers le centre ville de Toulouse (il n'y a qu'une seule navette, vous ne pouvez pas vous tromper). Descendre \u00e0 l'arr\u00eat \u00ab Jean-Jaur\u00e8s \u00bb, puis suivre le plan ci-dessous (800 m\u00e8tres \u00e0 pied). Remarque : le trajet de la navette a\u00e9roport co\u00fbte 5\u20ac.</p>\n<a href=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\" class=\"reference external image-reference\"><img src=\"/files/12/plan-jean-jaures-enseeiht.png\" alt=\"Plan de la gare de Toulouse Matabiau \u00e0 l'ENSEEIHT\" style=\"width: 540px;\"/></a>\n\n</div>\n\n</div>",
        "title": "Venir \u00e0 Toulouse",
        "publish_date": "2014-11-08T03:45:45Z",
        "path": "venir/a-toulouse/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 23
},
{
    "fields": {
        "body": "test",
        "status": 2,
        "updated": "2015-06-26T19:44:33.688Z",
        "created": "2015-06-26T19:44:33.686Z",
        "_body_rendered": "<p>test</p>",
        "title": "test",
        "publish_date": "2015-06-26T19:44:33.686Z",
        "path": "test/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 25
},
{
    "fields": {
        "body": "## Village associatif\r\n\r\n<img class=\"pull-right\" alt=\"Stand Libre Office\" src=\"/site_media/static/images/Cdl_samedi_17-photo-freetux-cc-by-sa.jpg\">\r\n\r\nVenez rencontrer les associations qui \u0153uvrent pour le bien commun num\u00e9rique telles que l'**April**,\r\n      **Wikimedia France**, **Framasoft**, **Tetaneutral.net**, ainsi que les associations qui supportrices des distributions GNU/Linux.\r\n\r\n## Stand des partenaires\r\n\r\nLes sponsors du capitole du libre ont acc\u00e8s \u00e0 un stand \u00e0 partir du niveau Or.\r\nIls vous montreront tout ce qu'ils font de bien avec et pour le logiciel libre.\r\n",
        "status": 2,
        "updated": "2015-06-27T07:09:01.590Z",
        "created": "2015-06-27T07:04:53.689Z",
        "_body_rendered": "<h2>Village associatif</h2>\n<p><img class=\"pull-right\" alt=\"Stand Libre Office\" src=\"/site_media/static/images/Cdl_samedi_17-photo-freetux-cc-by-sa.jpg\"></p>\n<p>Venez rencontrer les associations qui \u0153uvrent pour le bien commun num\u00e9rique telles que l'<strong>April</strong>,\n      <strong>Wikimedia France</strong>, <strong>Framasoft</strong>, <strong>Tetaneutral.net</strong>, ainsi que les associations qui supportrices des distributions GNU/Linux.</p>\n<h2>Stand des partenaires</h2>\n<p>Les sponsors du capitole du libre ont acc\u00e8s \u00e0 un stand \u00e0 partir du niveau Or.\nIls vous montreront tout ce qu'ils font de bien avec et pour le logiciel libre.</p>",
        "title": "Village du libre",
        "publish_date": "2015-06-27T07:04:53Z",
        "path": "village-du-libre/"
    },
    "model": "symposion_cms.page",
    "pk": 26
}
]
